陶傑：愛回家佈局奇妙 內涵豐富過《達文西密碼》！

TVB劇集「愛·回家之開心速遞」，被廣大愛國觀眾發現反林鄭反國安口號密碼，不但畫面清潔用具手套全用黃色，而且椅背一對手套有「五大訴求、缺一不可」之「五一」手勢，而且劉丹（右四）面帶笑容注視該對手套，引領觀眾視線，佈局極為奇妙。

除了手套，2，劇中人物，正從事大掃除勞動工作，勞動節亦是「五一」。

3，畫面中右一、右三兩男角，均以右手掌伸露五指暗示「五大訴求」，呼應畫面左側作直豎「1」字型的掃把，亦含「缺一不可」之意。確實，沒有掃把，又點樣成功清潔香港呢？

4，而背景之牆壁，有一上下倒置之另一紅色掃把，置於畫面「中央」，晾曬在一片陽光照射之下，是否有「光復」之意，亦引人暇想。

5，劇中五名人物，除「廢老」劉丹外，其實餘6名年輕男女，有4人身穿有黑色內衣T 恤，暗示「黑衣」承傳「六四」精神。

6，左方桌上水桶為藍色，暗示藍為「硬膠」，為黃色另一對柔軟手套冚蓋。左方掃把邊有一瓶清潔劑，不知何故，竟亦為黃色，亦未知是否有「唯黃色噴液能清除病毒」的隱喻。

簡單的一場戲，速遞內涵，豐富過「達文西密碼」，難怪愛國觀眾睇到火滾，要向廣管委員會等告密投訴了！

一直睇小咗香港嘅影視創作 原來簡單一個鏡頭可以擺咁多隱喻落去

下面有人comment
話直情有王家衛feel

抽水抽到

笑撚到仆街

藍絲又有藉口發狂

好顛
才子真係才子，真係咩都逃唔過佢法眼

愛回家

7 個人
2 個女
1 個老人家

利申:一集都無睇過

上得奧斯卡

愛回家原來係暗黃手足

本身講幫隻鬼搵兇手

搵搵下又無左件事

無線製作真係求求其其

文西愛回家

8 條友 3條女 一條老野

之前都有串屯門大媽

藍色藍簾

手套旁，上黃下黑，港獨旗是也

法官上身

今晚嗰集都好耐人尋味

識玩

安仔同風少仲要右手放心口，好似我地唱榮光果時咁

愛回家密碼

邊個仲夠膽反愛回家

Push

才子

連登仔:吾反了

19睇cctvb
拉

愛回家要收皮了
所有幕後都違反國安法

唔反愛回家啦

勁

識玩一定係咁玩
分化對手

cls

以前愛回家堅黃。後來收埋左一排

才子即係才子

CCTVB 竟然話唔係巧合，要捉內奸!

出賣手足都咁多人推

藍絲快啲杯葛啦

Cls

我地愛回家迷出人頭地啦

陶生好明顯係插多刀啦！

講到似層層，學者真係學者！！！

笑死我

分析得好有理,請受小女一拜！！

愛回家好黃
手足
今晚專登開電視睇

就好似ice 套摩斯密碼咁

佢地就發哂癲去搵去屌

中共作為一個邪教都算係成功

我覺得係律政司上身，無中生有

依套咩戲

因為唔知點解要踢走風少個演員之後好似係咁有人喺fb嘈先加返一兩集講佢醒返個靈魂就唔見左

淨係一套劇十九幾線都on撚9

單立文仲年輕

//左方桌上水桶為藍色，暗示藍為「硬膠」//

笑左出聲

右手掌伸露五指暗示「五大訴求」，呼應畫面左側作直豎「1」字型的掃把，亦含「缺一不可」之意。
晾曬在一片陽光照射之下，是否有「光復」之意，亦引人暇想。

已經冇人夠19咁識玩

原來咁支持抗爭
好感動

不用分那麼細

tvb logo 放係畫面右上角
即明確暗示佢地立場係右不是左

阿飛

全部人都黃皮膚黑頭髮，又黃又黑，仲唔係支持抗爭

痴撚線

2個圈應該無重疊

單立文居然戴口罩掩面坐正中間😡
首先明顯是反蒙面法 另外為何安排單立文坐間？單即是單一 是否想隱喻缺一不可？😡
立又為獨立 還要坐中間 是否暗示港獨會成功坐住中國😡

陶公抽水功力之高，冠絕全港，決非凡人所能夢見。

濕鳩抽水，首屈一指，無出其右

cctvb應該好快會割蓆 話炒咗個道具組

藍屍好易撚，撚呀撚，撚呀撚，好玩過撚狗

我相信好多藍絲阿伯其實係暗黃。

佢地每隻手都有五隻手指，代表五大訴求。而佢地為咗唔俾人發現係暗黃，未免俾其他人聯想到缺一不可，所以長期收埋碌鳩。

呢幅有咩用意？

應該無純粹話構圖好靚

才子即係才子，呢啲咪識玩囉

有班柒頭仲成日驚死有人藍轉黃咁，
直頭食住上，
唔係黃都屈佢黃，等啲on9藍絲走去屌爆佢，咁先識玩架嘛

19果然識玩

廣管

手套點解仲要係黃色
白衫入面做咩著黑衫

手足 重推？｜

低調啦

紅官視覺

深奧過tenet

黑警夠話查被自殺案，呢度又係學佢姐

我淨係睇到

5場1號

A

陶生識玩

CLS

達哥光復香港圖.jpg

仲有二姨掩蓋左眼 暗示爆眼少女

嘩吊，原來又有神劇！
無睇cctvb成年......

愛回家要腰斬了

唔怪得啲人成日吹奏愛回家
可惜，cctvb不了

笑死

摩擦力

廢青安件衫肯定支持緊喺中印邊境打仗嘅圖博人

You mean 小女子

豹哥都係後生仔

好波19

差唔多

TVB好多手足架

好高質

咩都可以拉上政治… 但林奠早排先話唔好咩都連上政治色彩
真係估你唔到呀！食神好嘢！

愛黄家

大師級美指

19

其實任你吹嫁咋

掃把會咁擺嫁咩？

文字獄
識玩

表面穿着白色嘅保護衣
但內裏係穿着黑衣的暴徒

「係條街就係手足」

笑到仆街

仲睇tvb ?

候賽恩都成6張野，點後生法